% ============================================
% CHƯƠNG 7: TÀI LIỆU THAM KHẢO
% ============================================

\section{Tài liệu tham khảo}

Trong quá trình thực hiện dự án, nhóm đã tham khảo các tài liệu và nguồn sau:


\begin{enumerate}
    \item \textbf{PHP Documentation}\\
    \url{https://www.php.net/docs.php}\\
    Tài liệu chính thức về ngôn ngữ PHP, bao gồm các hàm, cú pháp và best practices.
    
    \item \textbf{Bootstrap 5 Documentation}\\
    \url{https://getbootstrap.com/docs/5.3/}\\
    Hướng dẫn sử dụng Bootstrap framework cho responsive web design.
    
    \item \textbf{MDN Web Docs - HTML/CSS/JavaScript}\\
    \url{https://developer.mozilla.org/}\\
    Tài liệu tham khảo toàn diện về các công nghệ web.
    
    \item \textbf{Font Awesome Icons}\\
    \url{https://fontawesome.com/}\\
    Thư viện icon miễn phí sử dụng trong giao diện.
    
    \item \textbf{W3Schools}\\
    \url{https://www.w3schools.com/}\\
    Tutorial và ví dụ về HTML, CSS, JavaScript, PHP.
    
    \item \textbf{OWASP Web Security Testing Guide}\\
    \url{https://owasp.org/www-project-web-security-testing-guide/}\\
    Hướng dẫn về bảo mật ứng dụng web.
    
    \item \textbf{Google Web Fundamentals}\\
    \url{https://developers.google.com/web/fundamentals}\\
    Best practices cho phát triển web.
    
    \item \textbf{CSS-Tricks}\\
    \url{https://css-tricks.com/}\\
    Các kỹ thuật và tips về CSS.
    
    \item \textbf{Stack Overflow}\\
    \url{https://stackoverflow.com/}\\
    Giải đáp các vấn đề kỹ thuật trong quá trình development.
\end{enumerate}
